海綿彈仰射 沙田民居爆窗

海綿彈仰射 沙田民居爆窗

防暴警狂射催淚彈逼退示威者，沙田好運中心外煙霧瀰漫。王子俊攝

【濫用武力】

【本報訊】沙田昨日爆發激戰，防暴警多番逼退示威者，其間怒射大量催淚彈，並向民居好運中心平台仰射開多槍，更疑射爆住戶玻璃窗，穿了一個直徑達10厘米的破洞。大廈平台遺下海綿彈，六旬婦受驚送院。其後雙方繼續爭持，示威者以燃燒彈還擊，警方藉催淚彈由源禾路一直推進至紅十字會外沙田正街。

記者︰何家朗 陳詠恩 曾偉龍

六區開花，港鐵和商場如臨大敵，新鴻基沙田新城市廣場和港鐵連城廣場昨全日停業，港鐵昨早宣佈沙田站及車公廟站等早上11時關閉，傍晚再宣佈馬鞍山綫全線停駛。沙田新城市廣場儼如死城，僅以用橙色膠帶封起一條連接沙田港鐵站的通道。至於集會地點沙田車公廟則貼出告示，指因特殊情況停開。

相關新聞：警手冊：遇致命攻擊才可用槍

好運中心有一樓住戶玻璃窗被擊破，單位正正對着佈防的防暴警。胡小姐提供圖片

警員在源禾路發射大量催淚彈，並向住戶平台仰射開多槍。

昨午12時半，在車公廟聚集人士沿城門河出發。

六旬婦受驚送院

車公廟聚集人士12時半出發，防暴警隔路尾隨，約一小時後防暴警將現場人士逼到好運中心外源禾路。約2時許，好運中心外示威者以雜物架設路障，與百米外防暴警對峙，約20分鐘後，警方發射多枚催淚彈，有示威者拾起催淚彈還擲，另有人推出磚塊並架設遮陣，警方斷續狂轟多輪催淚彈。

其間，防暴警多次向好運中心平台的示威者方向發射催淚彈，平台上有人以彈叉彈射磚塊，持槍警員多次由下向上發射多枚子彈。在相若時間，好運中心一樓面向沙田鄉事會路及源禾路交界單位的玻璃窗被擊破，出現一個直徑約10厘米的破洞，地下滿佈玻璃碎，破洞正對佈防的防暴警。

住戶胡小姐指，約3時半在家中聽到槍聲後，發現房間玻璃窗被打破，當時屋苑的平台有人張望，料警察因此開槍，「我都幾肯定當時冇人掟嘢」，但單位內未見彈殼，屋苑管理員卻在平台找到海綿彈彈殼，她家中六旬母親受驚須送院，「嚇到震晒，𠵱家仲喊緊」。

其後示威者多番嘗試以汽油彈爭取空間推進，警方連環催淚彈驅散，煙霧瀰漫，示威者未得寸進，警亦一度發射布袋彈。約5時，潛伏在沙田公園的速龍隊員從沙田大會堂位置伏擊示威者，與在場防暴警形成夾擊之勢，示威者撤退，速龍隊員追上好運中心平台，又向上一層住戶平台開槍，並有警員下而上向旁邊沙田中心平台連續開槍掃射，多發子彈打中平台外牆。

汽油彈誤中記者

警方繼續狙擊，沿途催淚彈不停，多枚催淚彈落在記者群位置，又將胡椒球槍指向民居，其間至少制服兩人，終將示威者逼至紅十字會外的沙田正街。示威者設下路障與警對峙，並將多枚汽油彈擲在警方前方，誤中一名教大編委女記者，衣物起火數秒後被撲熄，幸無大礙，示威者連番道歉。

示威者舉傘一度嘗試推進，受催淚彈壓制，後有速龍隊員到場增援，示威者後退加固路障，並以燃燒雜物作阻擋，防暴警員6時許推進，示威者向獅子山隧道公路及大埔公路大圍段後撤，警方制服至少兩人。示威者在獅子橋設路障，另一批人前往大圍，晚上約7時40分，數十人破壞大圍站售票機及放汽油彈起火，消防員到場撲滅。

相關新聞：油麻地敗退 警朝天轟兩槍

上一則
上一則
瘋狂綠Van加速衝向人群

下一則
下一則
十．一賽馬投注額 五年首跌

警手冊：遇致命攻擊才可用槍
油麻地敗退 警朝天轟兩槍
示威者狙擊撐警中資店
國際聚焦香港警暴升級
西環集中營：差人開槍蓋過閱兵 習帝冇晒面
港島示威者打游擊抗水炮
13歲掟汽油彈 少年：冇嘢可以令我驚
十萬人揳衫上街哀悼國殤
百人揮英國旗爭BNO平權
港男派V煞面具：政府應害怕人民
屯門大戰 腐液四濺多人傷
警拖行掌摑女示威者
大叔持刀斬人 匿街市混戰
黃大仙催淚彈揭全港戰幔
學生落街遭防暴搜書包
瘋狂綠Van加速衝向人群
十．一賽馬投注額 五年首跌
受夠警暴 台妻後悔居港：法治底下很黑暗
深水埗千人巷戰 避警追捕
小店照開舖撐年輕人
揮刀嚇途人 藍絲婦被「私了」
學生撒溪錢悼國難：閱埋今次兵冇㗎喇
卑微仍堅持 灰心但無悔 努力罷課
光頭警長閱兵風頭蓋林鄭
城樓講話 習稱堅持兩制
市民轟押後區選政治分贓
室內升旗 張建宗：示威損經濟
王宗堯保釋 籲港人繼續堅持
港台兩記者眼角膝頭中彈
警掃示威者物資貨倉拘22人
9.29大遊行 96人控暴動
澳門終院駁回集會上訴
網民全球登報向中共贈興
三藩巿中國領館遭潑漆
特朗普擒獲共諜「賀壽」
封路無阻市民悼南丫海難
司機義載抗爭者︰政府爛透
死城迎「國慶」商舖關 港鐵閂
Prada開門拍烏蠅
全港路障 瘋狂搜車
社民連示威 藍絲毀棺被捕
黑色十．一 轟六實彈 拉180人警朝胸開槍 中五生重傷

文宣啊，啲狗咩都唔理鳩殺
［切忌心急］大家讓文宣多飛一會兒好嗎？

係屋企都隨時俾啲癲狗射撚死

告佢啦屌 咁都唔告仲成世界

CLS!